攬得多對身體有好處！醫生：擁抱力量大 可以預防心臟病

攬得多對身體有好處！醫生：擁抱力量大 可以預防心臟病

擁抱可以說是最佳的非言語交際，無論開心時互相慶祝、傷心時互相安慰、情侶們表達情感等，我們經常都會與人擁抱。擁抱除了是一個簡單的動作之外，對我們的健康其實都有不少好處，因為它可以使我們分泌幾種荷爾蒙，預防不同疾病。

擁抱5大好處

擁抱不止是一個動作，擁抱別人、或是被別人擁抱都對自己的身體有好處。倫敦Smart TMS 高級TMS 技師 Isabel Leming指出，經常與別人擁抱有5大好處。

1｜解除寂寞

當與別人擁抱，最基本就是可以產生腦部中的催產素，又被稱為愛情荷爾蒙，可以為身體帶來不少好處，特別是改善抑鬱和焦慮。因為催產素可以控制腦部的情感，可以在人的腦部內產生滿意、信任、親密關係等感情。

2｜舒援心臟病

另外，催產素可以令人感到舒服平穩，降低矛盾及稱為皮質醇的壓力荷爾蒙。因為皮質醇是負責高血壓及心臟病，因此擁抱可以降低皮質醇，所以適當的擁抱可以預防心臟病。

3｜調節反應

擁抱可以增加多巴胺，多巴胺是負責調節情緒反應，因此擁抱可以降低人們的情緒病如抑鬱等。

4｜提高情緒

擁抱亦可以增加血清素，有助於振奮心情，提高情緒，有助防止抑鬱。

5｜告別壓力

當催產素、皮質醇、血清素都增加的話，我們自然就會覺得很舒服，壓力通通都會走遠。所以，不時與別人擁抱除了可以冷靜自己之外，亦可以使其他人感到他們是被關心的人。

圖呢

（攬

屌